就黎考先來叫我轉自動波....

話說我4月3號考澤安道 啱啱學完師傅突然間叫我轉自動波 我都知自己極力子控制得唔好
但冇理由突然間係我臨考之前一個禮拜就叫我去考自動波 仲叫我考左個牌先之後再排快期俾我再揸棍波 仲話510佢比 都唔知係咪俾人呃左

可能無車比你

咪理佢
考完之後佢唔比你咬佢呀
堅持原本agree 左既野

叫佢退返租車錢

我之前都係 木子亻建？

你知控制唔好就上多d堂補多d鐘

1212隻腳啊 幾時到隻手啊
講四五聲都未做到
你啲節奏感咁就碌柒啦

講返正題，學開棍就棍
唔好聽佢鳩up
唔得就練多啲
前一個星期先轉你架車都未揸熟啦
死鳩緊

510佢比
咁第2次租車錢使唔使比?

我好懷疑我考嗰日撞咗期

個師傅直頭幫我決定埋 即刻打俾第二個師傅

其實之前已經叫過 我堅持左一次今日上多堂佢直頭叫我轉埋自動波

真，我考兩次吊極力子吊得唔好，最尾自動波一次搞點

好好奇佢叫你轉個陣係放棄狀態定發悔氣咁叫你轉

想哄你考多次而已 無謂嘥錢

你咁大個男人呀, 點解揸個廢牌呀? 自動波!

轉考自動波咪又有排等

巴打加油
我都係咁 考之前半個月個教車先問會唔會考慮轉自動波
最尾都係堅持棍波
結果 pass 左場內試
場外試 比的士佬害死

加油唔洗理人點睇
最多考過

利申 鴨脷洲果邊考

等咩？ 果日揸自動波去就得架啦

有少少晦氣 我覺得

原來有得咁轉
長知識

今日先同朋友講起，教車d撚屌都唔知教乜撚既。成日叫人吊吊吊，吊乜撚極力子。現實撚有人咁起步。

先踩半寸油門踩定，rev 起少少，輕鬆均速放極力子，百份百成功，又順。

有時架車舊，唔好力，唔比油根本起唔到步，個個都係先定油再順放極力子架la。再唔係就叫個師父調高個 idle rev. 吊條毛。

其實吊極力子有幾難，
我tips係你盡量著薄少少鞋底既鞋，
類似cons果類，等你多點感覺，
腳掌同個極力子踏板個關係係點。
同埋唔好換鞋，你學車著乜，考車就著乜。

我果時係一野踩盡個極力子，入一波，
起步時放到一半左右，
Feel到部車靠個極力子可以行到就比油去。

上斜就睇個斜度，一樣踩盡個極力子，入一波，
起步時吊到個極力子6至7成，
Feel到部車靠個極力子可以行到就踩大腳點油去，防止唔夠力溜後。

落斜起步時，一野踩盡個極力子，入一波，
起步時放到一半左右，
Feel到部車靠個極力子可以行到就比油去，外加個腳break管住部車。

利申: pass完未揸過棍

加油啦巴打，小弟係喺考之前嗰一個星期先轉車，之後我捉住個師傅係咁練，最後成功

教你正確嘅基本操作都有無問題？

你揸搵食車？

如果揸代步用私家車就考自動波

之前學車都係著UB 好易FEEL到極力子

屌我臨考前堂堂都死一次火咪又係照pass

Btw 我著nmd考的

先之後再排快期俾我再揸棍波

成功囉左牌重排到快期???

其實李健兩隻字好難口講出口？你知邊個師傅你開名都得架

乜報左學棍波 可以中途轉自動波嫁咩

可以
考試時考牌主任會望下架車係棍定自
再幫你tick格仔
係以考牌主任tick嘅為準

想問多少少
我黎緊考棍波（第一次）發覺學得唔係好掂
而家可以同師傅講轉自動波

識得有個朋友又係同樓主一樣情況
臨考之前先畀師傅叫轉自動波
估唔到佢又真係轉咗
結果佢肥咗
利申：我自己係棍Van 2 take pass

屌 肥咗就肥咗啦

應該唔係 成班師傅都識識地 無理由借唔到車
我覺得係樓主真係搞唔掂棍波車

貨van 定 汽油車？
貨van 唔洗比油都夠力嫁wo
汽油車 會叫你比d 油先行

成日用棍波打飛機好撚戇鳩

放clutch前要右腳要hold定油門，大約1000-1500轉，跟著左腳慢慢放clutch。

最緊要右腳要定，keep住個轉數，淨係郁隻左腳，靠個clutch嚟控制起步。上斜起步右腳就要比多少少油，轉數keep高少少。

同埋其實放clutch最重要係要識搵磨合點（clutch大約最後1/4深度，每架車唔同，到磨合點時你應該會感覺到架車有輕微震動），當你feel到架車到咗磨合點，左腳就要開始慢慢放clutch，咁就應該ok。

加油，支持棍波，唔得考到得

其實除咗斜路起步易溜後
棍van各方面都唔會俾1A難搞
雖然轉波係煩, 但其實考牌計我覺得棍波控制車速易過自動皮

聽親自動波就諗起呢句野 成班00後真心膠未睇過

棍波肥果班通常咪又係比人tick 太接近物件，無擰頭果啲，通常同碌棍關係唔大，要肥既自動波都會肥

除非你車都唔識開，溜後同成日死火

我覺得係睇你學左幾多堂 都吊唔好極力子 同埋你係咪真係一定要有棍波牌 自動波好易上手 一個星期都好夠用(當你上3日)
利申 我垃圾學左唔記得幾多堂棍波都吊唔好極力子 後尾轉左自動

我都覺得樓主係咁情況

除非真係好急要個牌，如果唔係識揸棍波真係幾有用下

我之前都係棍波鴨脷考
轉出去果陣架的士好遠距離
我一轉佢老尾加速衝過黎
跟手考官剎停我就gg

我都覺！

現實根本右腳比少少油左腳快放到摩擦點然後鬆手制
邊L個慢慢吊起步順左先比油

考試時要租師傅架車
你而家個師傅都係得架棍波van俾你租

你堅持要考自動波嘅
可以搵第二個自動van師傅教
或者你問下而家個師傅有冇相熟嘅自動van師傅介紹
我估你而家個師傅多數都話你搞得掂棍波，唔駛轉自動波

多數教新手慢慢嚟啫，多數都協調唔到
叻啲嘅考牌都可以做你嗰套㗎喎

你啱
啱啱學個陣要你協調右腳比油又真係難既

我覺得D教車師傅狗過的士佬

剩係3轉2 最尾空波停車唔chok已經難啦

轉波前要望鏡
就已經搞到一班手腳唔協調，反應慢嘅人出事

停車唔chok我覺得自動波先難wo

係 俾的士累死 瀨啦瀨啦

屌呢樣學車果陣我已經咁做
但個師父叫我千奇唔好
我問佢點解佢又講唔出
之後考車都keep住咁做

棍波要踩到20轉2波 再踩到震就放brake空波
再慢慢踩聽停架車wo 自動波剩係控制brake就ok 淺深淺

1212

乜轉波要望鏡架咩
淨望倒後？定要望埋左右？

所以我考就無搵過 直接搵街師父教
利申 又係澤安 一次就考到

棍波停唔chok都唔難
反而落返一波就成日都chok
考試有一個極力子輕微就係落一波chok左野睇住佢tick

吊極力子個心理壓力就係怕吊得太高會死火，太低又流後
其實學車個套係好穩陣，跟足就唔怕
hand brake吊到G點架車震
鬆hand brake就算唔比油架車都唔會流後
我斜路起步都係淨係吊極力子架車就郁
所以放膽少少，hiace比你想像中大力
到你出黎揸棍波私家車就知貨van幾撚好揸

利申:天光道 1 take pass
揸左3年棍波車

其實好多棍仔都係左腳出事多過右腳

題外話
考完棍波差唔多一年，已經唔記得曬點揸

你揸貨van炒撚咗啦

搞唔掂對佢黎講仲好啦
有機會食多次租車錢

我都係nmd
我考前次次起碼死兩次火
點知考個日一剔pass

其實唔係好關反應快唔快事，大部分人上完大約20個鐘後轉波方面都唔洗特登諗，變咗muscle memory。

要有耐性，過咗頭嗰15至20個鐘就ok

左腳最後要放得夠慢/右腳補少少油

做咩要落1波 2波都可以停車啦

三波落二波停車
係咪要踩完極力子 之後轉二波 再放哂極力子
再踩極力子 先停車？

定係可以踩住極力子 轉二波 順便停車

我諗佢意思係十字路口讓線

正常 好多人都係咁 包括自己 識揸就識但一定揸得唔好
所以想出返部棍波車玩下

唔知香港考牌規矩，但正常停車其實你車速減得夠慢，咩波直接入空波都ok

利申：正常普遍係咁揸，香港點考我唔清楚

同意
棍van好力好多又易睇位
所以唔明d人靠1牌咩心態

但其實如果你想停車，係一定唔會入二波

鴨脷洲都渣唔掂就收皮啦

面子問題，1take past 比較重要

屌個極力子其實都係高低分別
轉波總之慢慢放就舞得掂個極力子架啦
總之一二一二啦

你肥硬啦
好心先叫你轉姐
考完你都唔會掂棍波啦

有咩事就2轉1睇定d

返澤安試場前面條小路轉返1波慢行啫

香港考試唔係一二波落空波停車就肥

正想講，都唔知19師博教乜撚
學人收咁貴，成班發緊夢多過教車

其實都幾on9下，聽你地講啲師父又教得差，起步唔教你一路比油一路放極力子

咁無理學一種揸法得棍van岩用，但係棍私唔岩用咁on9

老老實實，學棍波好睇個師博點教
的確依家連貨van都係自動波，無乜必要學棍波

同埋其實如果真係要入1波，放極力子時一路放右腳一路比少少油，兩隻腳同一時間慢慢雙反方向郁，左腳慢慢向上放，右腳慢慢向下踩，咁就定好多

仲要慢慢吊係得棍van先做到，揸棍私想起步都難

補油架車定啲咁點解唔補？

Hiace又好力又飄得，揸車黎講係好正

棍私放慢d死比你睇，棍van最多狂震

其實真係唔明點解轉波要望鏡

上落斜起步唔洗踩break

棍van，剩係肥重break，喊出黎

handbrake

醒少少
係你踩Brake已經柒到肥硬, 佢廢事Tick你咁多

起步唔教補油係唔想亂啫
新手極力子都未搞掂又要搞埋油門
手腳唔協調仲難搞

我個師傅直頭叫我放放棄添
最後咪又係一take pass棍波

抽中澤安你已經夠運 大可一試棍波 同師傅講工作一定要揸棍波

啱啊
用考棍van嗰套用落去現實棍私嗰度
一塞車死十幾次火都仲得
現實點都係比少少油+摩擦點起步

下

就算你轉自動波車 個日都可以照考架喎
點解要你排過期？

你個cfu有古怪

其實左腳升慢啲已經ok
係果下心急返試場衰左

就算van你比薄油放錯位都冇咁震

其實係 你考到 師傅口講未恭喜你你囉
心入邊諗 唉 少個客仔
其實我都覺得教車師傅教車其實有利益衝突
你肥咗佢就最開心

除非係個啲好出名多到接唔晒客個啲

好難知 佢換個假名 又可以出黎搵食

我意思係話除非係好多客嘅師傅，佢地先唔會想個學生肥同唔dum波鐘

你可以搵下新聞
教車師傅牌 得1050個 仲要唔係100%有牌嘅師傅都出嚟教
學車人數 2016年有近兩萬人
跟本唔擾做

其實未都必

其實都未必
個個都唔憂做就唔會有人做李健鏗鏘好運個啲比人食左一半

學車有邊個吊得好好架 咪撚理佢 照棍仔 合格咪得
利申 一take pass

如果個師傅合格率高嘅，做好個口碑
多人搵佢教都可以賺得返

不過學費跟公價，一日又唔會話教多好多人，賺多好多
用心教同hea教個心機精神爭咁遠
我諗好多師傅都係hea教慳返啖氣收錢算數
反正俾心機教都唔係搵多好多

乜考車可以本身報左棍 但臨考前再改自動?

其實你報名只申報你考私家車定輕貨
到考車時，個主任先會再剔你自定棍

就算一開始決定考1a/2a既人
佢地張學牌都係寫住學牌類型係1 2

喺香討見到copy過嚟

澤安咁好考都唔去，下次抽天光道你仲死，同埋感覺棍van好易揸，比起自動波，你差唔多唔洗怕超速，係3波行大埔道要小心啲，其他都2波，一響啲你都知要收油。其他位最多都係怕dc狗同呀婆亂過馬路，不過呢2樣係天意，睇你腳快定個考牌官腳快啦，你只要快過考牌官就未必肥嫁啦

無車比你機會大d
考完自動波
$510果報名錢幫你比又點
租車錢我當佢唔收
你再考唔知抽到邊度
堂費呢 又要抽時間操過
再報多數無快期
我肥左1次都等5個半月先有期
結論就係睬佢都戇鳩

轉波時盲位唔駛望

我個師傅教轉波前望鏡
係因為驚有後車爬頭cut線
好似會容易tick冇留意路面狀況or波段之類嘅嘢

我都係一剔pass

新牌棍仔問題
上大斜我就handbrake ->磨擦點->比油，放handbrake
上暗斜呢，我如果 腳brake ->磨擦點，放brake 轉油門即死
一係就放多d極力子溜後
有無計？未練到heel toe

我早排先知
原來有啲車副駕位係冇得踩極力子
可能因為咁，好多師傅都廢事俾心機教吊極力子

鴨脷洲出面一支燈都冇
又少車
外場大部份都係死車
應該算係最易考

咁你咪用返handbrake囉做乜姐

有師傅極力子, 可以偷偷地幫踩, 唔怕你燒咗佢極力子, 反而教得柒
師傅位冇極力子, 你吊得柒就會傷, 反而俾啲心機教

李健係垃圾, 管理上同埋d 師傅都係
肥左就搵第二間啦

暗斜用handbrake 起好慢
尤其慢車跟梗小巴巴士
見d小巴司機起得好快

考試接受二波停車嘅
平地二波停車都算易掌握
上斜二波停車好難，都係轉返一波停最穩陣

三波轉二波
如果踩住極力子直接轉二波順便停車
(我學車時問過)
我個師傅就會話預計就快要停車，就早啲三波轉二波，去到就停先落二波會有機會tick波段唔啱
同埋三波時車速有返咁上下，即係仲有一段距離先停車
你踩實極力子轉二波，又唔放極力子，即係空波
好容易tick埋空波滑行

不過呢個情況都見過嘅
我三波行緊冇留意前面轉燈
個師傅一嘢踩盡極力子再捉住波棍三轉二再剎停架車
我睇到

係咪真呀？ 有料到就指點下。
咁起步係咪真係有危險先。
咪鳩吹喎。
我牌棍van ，以前渣架87日產vanette.的士棍的好cutie的。

你有道理
我喺教院學嘅frd，佢哋好多都冇教吊極力子

師傅想學生肥 係百利而無一害

自己做師傅要搵客 學院唔使
自己做個個月人工唔同 做學院穩定出糧

平時教車個半鐘先得嗰五六嚿
考試租車就二千幾，同埋考試補考都唔會用得幾多時間，又可以抖下

學院
架車係公司車, 理得你吊成點, 架車傷晒都唔關師傅事

你認真？ 口碑同合格率高得師傅知 你點知真實性？ 我做師傅都會淨係post 1take pass果啲啦 可能9/10都肥咗 我又唔會講嘅

吊極力係係for慢車啵

咪就係過出名個啲唔洗搵客都成堆學生打去搵佢

一個月借車俾人考幾次都夠養車供車

但係有啲柒頭吊到柒下柒下, 又唔識配合
有時鬆太多極力子隻右腳又踩Brake搞到死火
有時就踩得太應溜後
學院三條考線都係大平路 出到黎好多精彩情況

你都識講首先師傅要出名先
唔使做就自動出名？
假膠？

我對呢啲事冇巴打咁熟，都係分享下細佬愚見
我個人經歷係
我嗰時學車個師傅專門補鐘
我好多時跟車坐後面睇住師兄弟揸
同佢哋傾下計，佢哋都會話而家個師傅好過之前好多balabala
咁有心教嘅，班學神都會feel到，再介紹俾其他學車嘅朋友
口碑可以咁嚟嘅

至於合格率你講得啱
真係可以9吹無極限，反正又查證唔到

轉波做咩要望鏡

師傅位冇極力子咪好囉，有好多師傅幫你踩埋，到考既時候冇人幫你踩仲唔肥硬

我一開始咪話出名個啲囉
失憶？

出咗名 緊係唔使搵客 緊係唔使搵學院啦
我講緊如果岩岩出黎教
自己做師傅係唔係要搵客呀？
咁入學院係唔係唔使自己搵客呀？
同我講出咗名點點點...

你咁樣做口碑最多都係一傳十
我專同一take pass 啲學生影相 post 上fb 一傳千啦

心急累事，依啲一定係慢慢等，又唔係限時間

我死火都pass所以其實死火好小事，最緊要識處理

真心覺得棍van已經好撚易 馬力夠足
吊極力子唔洗比油
一到磨合點架車夠哂震 好容易就搵到

考完 渣一次棍私先發現 棍波車好麻煩